<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">La Novena FREE</string>
    <string name="publisherId_real"></string>
    <string name="publisherId"></string>
    <string name="publisherId_test"></string>
    
    <string name="testMode">live</string>
    <string name="no_internet_conection">Por favor conéctese a internet para poder ver los videos.</string>

    <!-- Tab names -->
    <string name="tabNovena">Novena</string>
    <string name="tabRecipes">Recetas</string>
    <string name="tabVillancicos">Villancicos</string>
    <string name="tabInfo">Acerca de</string>

    <!-- Menus -->
    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_share">Recomendar</string>
    <string name="menu_back">Atrás</string>
    <string name="menu_see_lyrics">Ver Letra</string>
    <string name="recommendation_subject">¡La novena en tu Android!</string>
    <string name="recommendation_body">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.lanovena</string>
    <string name="consideracion">Consideración</string>
    <!-- Days text -->
    <string name="oraciones_diarias_top">Oraciones diarias</string>
    <string name="oraciones_diarias_bottom">Todas las oraciones para cada día.</string>
    <string name="oraciones">Oraciones</string>
    <string name="gozos">Gozos</string>
    <string name="gozos_bottom">(Aspiraciones para la venida del Niño Dios)</string>

    <string-array name="diasNovena">
        <item>Día Primero</item>
        <item>Día Segundo</item>
        <item>Día Tercero</item>
        <item>Día Cuarto</item>
        <item>Día Quinto</item>
        <item>Día Sexto</item>
        <item>Día Séptimo</item>
        <item>Día Octavo</item>
        <item>Día Noveno</item>
    </string-array>
    <string-array name="fechasNovena">
        <item>16 de Diciembre</item>
        <item>17 de Diciembre</item>
        <item>18 de Diciembre</item>
        <item>19 de Diciembre</item>
        <item>20 de Diciembre</item>
        <item>21 de Diciembre</item>
        <item>22 de Diciembre</item>
        <item>23 de Diciembre</item>
        <item>24 de Diciembre</item>
    </string-array>
    <string-array name="textoDelDia">
        <item>	    En el principio de los tiempos el Verbo reposaba en el seno de su Padre en lo más alto de
los cielos: allí era la causa, a la par que el modelo de toda creación. En esas
profundidades de una incalculable eternidad permanecía el Niño de Belén. Allí es donde
debemos datar la genealogía del Eterno que no tiene antepasados, y contemplan la vida
de complacencia infinita que allí llevaba.
La vida del Verbo Eterno en el seno de su Padre era una vida maravillosa y sin embargo,
misterio sublime, busca otra morada en una mansión creada. No era porque en su
mansión eterna faltase algo a su infinita felicidad sino porque su misericordia infinita
anhelaba la redención y la salvación del género humano, que sin Él no podría verificarse.
El pecado de Adán había ofendido a un Dios y esa ofensa infinita no podría ser
condonada sino por los méritos del mismo Dios. La raza de Adán había desobedecido y
merecido un castigo eterno; era pues, necesario para salvarla y satisfacer su culpa que
Dios, sin dejar el cielo, tomase la forma del hombre sobre la tierra y con la obediencia a
los designios de su Padre, expiase aquella desobediencia, ingratitud y rebeldía.

Era necesario en las miras de su amor que tomase la forma, las debilidades e ignorancia
sistemática del hombre, que creciese para darle crecimiento espiritual; que sufriese, para
morir a sus pasiones y a su orgullo y por eso el Verbo Eterno ardiendo en deseos de
salvar al hombre resolvió hacerse hombre también y así redimir al culpable.
</item>
        <item>El Verbo eterno se halla a punto de tomar su naturaleza creada en la santa Casa de
Nazaret en donde moraban María y José. Cuando la sombra del secreto divino vino a
deslizarse sobre ella, María estaba sola engolfada en la oración. Pasaba las silenciosas
horas de la noche en la unión más estrecha con Dios y mientras oraba, el Verbo tomó
posesión de su morada creada.
Sin embargo, no llegó inopinadamente; antes de presentarse envió un mensajero, que fue
el Arcángel San Gabriel, para pedir a María de parte de Dios su consentimiento para la
encarnación. El Creador no quiso efectuar este gran misterio sin la aquiescencia de su
criatura.
Aquel momento fue muy solemne. Era potestativo en María el rehusar... ¡Con qué
adorables delicias. Con qué inefables complacencias aguardaría la Santísima Trinidad a
que María abriese los labios y pronunciase el Si que debió ser suave melodía para sus
oídos, y con el cual se conformaba su profunda humildad a la omnipotente voluntad
divina!
La Virgen Inmaculada ha dado su asentimiento. El Arcángel ha desaparecido. Dios se ha
revestido de una naturaleza creada; la voluntad eterna está cumplida y la creación
completa. El Verbo se ha hecho carne, y aunque todavía invisible para el mundo, habita
ya entre los hombres que su inmenso amor ha venido a rescatar. No era ya sólo el Verbo eterno; 
era el Niño Jesús revestido de la apariencia humana, y justificando ya el elogio que de Él han 
hecho todas las generaciones en llamarle el más hermoso de los hijos de los hombres.
</item>
        <item>Así había comenzado su vida encarnada el Niño Jesús. Consideremos el alma gloriosa y
el Santo Cuerpo que había tomado, adorándolos profundamente.
Admirando en primer lugar el alma de ese divino Niño, consideremos en ella la plenitud
de su ciencia beatífica, por la cual desde el primer momento de su vida vio la divina
esencia más claramente que todos los ángeles y leyó lo pasado y lo porvenir con todos
sus arcanos y conocimientos.
Del alma del Niño Jesús pasamos ahora a su cuerpo, que era un mundo de maravillas, una
obra maestra de la mano de Dios. Quiso que fuese pequeño y débil como el de todos los
niños y sujeto a todas las incomodidades de la infancia, para asemejarse más a nosotros y
participar en nuestras humillaciones.
La belleza de este cuerpo del Divino Niño fue superior a cuanto se ha imaginado jamás, y
la divina sangre que por sus venas empezó a circular desde el momento de su
Encarnación, es la que lavó todas las manchas del mundo culpable.
Pidámosle que lave las nuestras en el sacramento de la penitencia para que el día de su
dichosa Navidad nos encuentre purificados, perdonados y dispuestos a recibirle con amor
y provecho espiritual.
</item>
        <item>Desde el seno de su Madre comenzó el Niño Jesús a poner en práctica su eterna sumisión
a Dios, que continuó sin la menor interrupción durante toda su vida. Adoraba a su Eterno
Padre, le amaba, se sometía a su voluntad; aceptaba con resignación toda su debilidad,
toda su humillación, todas sus incomodidades.
¿Quién de nosotros quisiera retroceder a un estado semejante con el pleno goce de la
razón y de la reflexión? Por ahí entró el Divino Niño en su dolorosa y humillante carrera;
así empezó a anonadarse delante de su Padre; a enseñarnos lo que Dios merece por parte
de su criatura; a expiar nuestro orgullo, origen de todos nuestros pecados.
¿Deseamos hacer una verdadera oración? Empecemos por formarnos de ella una exacta
idea, contemplado al Niño en el seno de su Madre. El Divino Niño ora y ora del modo
más excelente. No habla, no medita, ni se deshace en tiernos efectos. Su mismo estado,
lo acepta con la intención de honrar a Dios, en su oración y en ese estado expresa
altamente todo lo que Dios merece, y de qué modo quiere ser adorado por nosotros.
Unámonos a las adoraciones del Niño Dios en el seno de María; unámonos a su profundo
abatimiento, y sea éste el primer efecto de nuestro sacrificio a Dios. Desaparezcamos a
nuestros propios ojos, y que Dios sea todo para nosotros.
</item>
        <item>	Ya hemos visto la vida que llevaba el Niño Jesús en el seno de su purísima Madre;
veamos hoy la vida que lleva también María durante el mismo espacio de tiempo.
María no cesaba de aspirar el momento en que gozaría de esa visión beatífica terrestre, la
faz de Dios encarnado. Estaba a punto de ver aquella faz humana que debía iluminar el cielo durante toda la eternidad. Iba a leer el amor filial en aquellos mismos ojos cuyos
rayos debería esparcir para siempre la felicidad en millones de elegidos. Iba a verle en la
ignorancia aparente de la infancia, en los encantos particulares de la juventud y en la
serenidad reflexiva de la edad madura.
Tal era la vida de expectativa de María! Era inaudita en sí misma, mas no por eso dejaba
de ser el tipo magnífico de toda vida cristiana. No nos contentemos con admirar a Jesús
residiendo en María, sino pensamos que en nosotros también reside por esencia, potencia
y presencia. Si Jesús nace continuamente en nosotros, por las buenas obras que nos hace 
capaces de cumplir, y por nuestra cooperación con la gracia. La manera del alma de que se
 halla en gracia es un seno perpetuo de María, un Belén interior sin fin. Después de la comunión,
  Jesús habita en nosotros durante algunos instantes y sustancialmente como Dios y como Hombre, porque el mismo Niño que estaba en María está también en el santísimo sacramento. 
¿Qué es todo eso sino una participación de la vida de María durante esos maravillosos meses, y una expectativa tan llena de delicias como la suya?
</item>
        <item>Jesús había sido concebido en Nazaret, domicilio de José y María, y allí era de creerse
que había de nacer, según todas las probabilidades. Más Dios lo tenía dispuesto de otra
manera, y los profetas habían anunciado que el Mesías nacería en Belén de Judá, ciudad
de David.
Para que se cumpliese esta predicción, Dios se sirvió de un medio que no parecía tener
ninguna relación con este objeto, a saber: la orden dada por el emperador Augusto de que
todos los súbditos del imperio romano se empadronasen en el lugar de donde eran
originarios. María y José como descendientes que eran de David, estaban obligados a ir a
Belén.
No ignoraba Jesús en qué lugar debía nacer y así inspira a sus padres que se entreguen a
la Providencia, y que de esta manera concurran a la ejecución de sus designios. Almas
interiores, observad este manejo del Divino Niño, porque es el más importante de la vida
espiritual: aprended que el que se haya entregado a Dios ya no ha de pertenecer a sí
mismo, ni ha de querer si no lo que Dios quiera para éll; siguiéndole ciegamente aun en las 
cosas exteriores, tales como el cambio de lugar donde quiera que le plazca conducirle. 
Ocasión tendréis de observar esta dependencia y fidelidad inviolable en toda la vida de Jesucristo, 
y este es el punto sobre el cual se han esmerado en imitarle los santos y las almas verdaderamente interiores, renunciando absolutamente a su propia voluntad.
</item>
        <item>Representémonos el viaje de María y José hacia Belén, llevando consigo aún no nacido,
al creador del universo, hecho hombre. Contemplemos la humildad y la obediencia de ese
Divino Niño, que aunque de raza judía y habiendo amado durante siglos a su pueblo con
una predilección inexplicable obedece así a un príncipe extranjero que forma el censo de
población de su provincia, como si hubiese para él en esa circunstancia algo que le
halagase, y quisiera apresurarse a aprovechar la ocasión de hacerse empadronar oficial y
auténticamente como súbdito en el momento en que venía al mundo.
El anhelo de José, la expectativa de María son cosas que no puede expresar el lenguaje
humano. El Padre Eterno se halla, si nos es lícito emplear esta expresión, adorablemente
impaciente por dar a su hijo único al mundo y verle ocupar su puesto entre las criaturas
visibles.
El Espíritu Santo arde en deseos de presentar a la luz del día esa santa humanidad, que El
mismo ha formado con divino esmero. En cuando al Divino Niño, objeto de tantos anhelos, recordemos 
que hacia nosotros avanza lo mismo que hacia Belén. Apresuremos con nuestro deseo el momento de su llegada; 
purifiquemos nuestras almas para que sean su mística morada, y nuestros corazones para que sean su mansión terrenal; 
que nuestros actos de mortificación y desprendimiento "preparen los caminos del Señor y hagan rectos sus senderos".
</item>
        <item>Llegan a Belén José y María buscando hospedaje en los mesones, pero no encuentran, ya
por hallarse todos ocupados, ya porque se les deshace a causa de su pobreza. Empero,
nada puede turbar la paz interior de los que están fijos en Dios.
Si José experimentaba tristeza cuando era rechazado de casa en casa, porque pensaba en
María y en el Niño, sonreíase también con santa tranquilidad cuando fijaba la mirada en
su casta esposa. El ruido de cada puerta que se cerraba ante ellos era una dulce melodía
para sus oídos.
Eso era lo que había venido a buscar. El deseo de esas humillaciones era lo que había
contribuido a hacerle tomar la forma humana. Oh! Divino Niño de Belén! Estos días que
tantos han pasado en fiestas y diversiones o descansando muellemente en cómodas y
ricas mansiones, ha sido para vuestros padres un día de fatiga y vejaciones de toda clase.
¡Ay! el espíritu de Belén es el de un mundo que ha olvidado a Dios.
¡Cuántas veces no ha sido también el nuestro!
Pónese el sol el 24 de diciembre detrás de los tejados de Belén y sus últimos rayos doran
la cima de las rocas escarpadas que lo rodean. Hombres groseros, codean rudamente al
Señor en las calles de aquella aldea oriental y cierran sus puertas al ver a su Madre.
La bóveda de los cielos aparece purpurina por encima de aquellas colinas frecuentadas
por los pastores. Las estrellas van apareciendo unas tras otras. Algunas horas más y
aparecerá el Verbo Eterno.
</item>
        <item>La noche ha cerrado del todo en las campiñas de Belén. Desechados por los hombres y
viéndose sin abrigo, María y José han salido de la inhospitalaria población, y se han
refugiado en una gruta que se encontraba al pie de la colina. Seguía a la Reina de los
Ángeles el jumento que le había servido de cabalgadura durante el viaje y en aquella cueva hallaron un manso buey, dejado ahí probablemente por alguno de los caminantes
que había ido a buscar hospedaje en la ciudad.
El Divino Niño, desconocido por sus criaturas va a tener que acudir a los irracionales
para que calienten con su tibio aliento la atmósfera helada de esa noche de invierno, y le
manifiesten con esto su humilde actitud, el respeto y la adoración que le había negado
Belén. La rojiza linterna que José tenía en la mano iluminaba tenuemente ese pobrísimo
recinto, ese pesebre lleno de paja que es figura profética de las maravillas del altar y de la
íntima y prodigiosa unión eucarística que Jesús ha de contraer con los hombres. María
está en adoración en medio de la gruta, y así van pasando silenciosamente las horas de
esa noche llena de misterios. Pero ha llegado la media noche y de repente vemos dentro
de ese pesebre antes vacío, al Divino Niño esperado, vaticinado, deseado durante cuatro
mil años con tan inefables anhelos. A sus pies se postra su Santísima Madre en los
transporte de una adoración de la cual nada puede dar idea. José también se le acerca y le
rinde el homenaje con que inaugura su misterioso e imperturbable oficio de padre
putativo del redentor de los hombres.
La multitud de ángeles que descienden del cielo a contemplar esa maravilla sin par, deja
estallar su alegría y hace vibrar en los aires las armonías de esa "Gloria in Excelsis", que
es el eco de adoración que se produce en torno al trono del Altísimo hecha perceptible
por un instante a los oídos de la pobre tierra. Convocados por ellos, vienen en tropel los
pastores de la comarca a adorar al "recién nacido" y a prestarle sus humildes ofrendas.
Ya brilla en Oriente la misteriosa estrella de Jacob; y ya se pone en marcha hacia Belén la
caravana espléndida de los Reyes Magos, que dentro de pocos días vendrán a depositar a
los pies del Divino Niño el oro, el incienso y la mirra, que son símbolos de la caridad, de
la oración y de la mortificación. Oh, adorable Niño! Nosotros también los que hemos
hecho esta novena para prepararnos al día de vuestra Navidad, queremos ofreceros
nuestra pobre adoración; no la rechacéis: venid a nuestras almas, venid a nuestros
corazones llenos de amor.
Encended en ellos la devoción a vuestra Santa Infancia, no intermitente y sólo
circunscrita al tiempo de vuestra Navidad sino siempre y en todos los tiempos; devoción
que fiel y celosamente propagada nos conduzca a la vida eterna, librándonos del pecado y
sembrando en nosotros todas las virtudes cristianas. (Todo lo demás como el día primero)
</item>
    </string-array>


</resources>